【黃金周】支那客回升 紅磡居民再受滋擾

十一國慶假加上中秋節，造就支那8天「超級黃金周」長假期。雖然長假利好長線旅遊，不過旅議會表示，今年暫時收到逾200個登記入境團，比去年同期多60%；旅館亦指今年的訂房率比去年增加；業界指早前的趕水貨客行為漸平靜下來，是重新吸引支那旅客訪港的利好因素。惟有受影響的居民大呻團客旅巴影響生活，區議員促請政府檢討旅遊業政策。

記者 袁楚雙

旅發局訪港旅客統計數據顯示，今年1至8月共錄得約2,893萬支那旅客訪港，按年微升1.9%，其中2月、6月及上月曾錄得6.8%、3.4%及2%跌幅，其餘月份增長比率介乎1.8%至10.4%。以首8個月數字比較，支那客人次是自2014年佔領運動及2015年反水貨「光復行動」以後最理想。

業界期待旅客到訪，但支那團購物熱點的土瓜灣居民卻叫苦連天，社交網站上流傳一張團客迫爆街道的照片，引起不少居民共鳴。九龍城區議員黎廣偉指，以馬坑涌為例，早午晚無間斷有旅行團到訪，旅遊巴違例泊滿巴士旁的停車場，有時早上旅巴響咹滋擾居民，加上區內部分商舖轉為服務團客，少了民生店舖，這些影響均令居民怨氣日深。

家長楊小姐稱支那團客「呢排特別多，可能近國慶」，她批評旅遊巴違泊街道，令校車無法停泊，學童要在馬路中心上落校車易生危險，「平時我先生揸車想入停車場，但啲旅遊巴泊晒兩條線，都郁唔到，佢哋塞住晒。」土瓜灣居民烏太則指旅行團攻陷「好多年啦！最唔好係旅遊巴唔熄冷氣，落晒客冷氣照著，冇環保意識搞到咁熱。」烏先生指支那客訪港無問題，重點是「大家要自律，要尊重」，他稱太太曾向警方投訴有旅巴停車不熄匙，他引述警員回應指「得我一個人，我唔知做得邊樣好」。

黎廣偉補充，土瓜灣舊區路窄，原本設計是住宅區而非旅遊區，現時旅行團問題持續多年越見嚴重，雖然區議會曾協助增設停車場供旅巴停泊，惟最終因地點不便致成效不彰。他認為最終應由政策層面源頭解決問題，政策局要檢討旅遊業政策，及如何監管不良旅行團。

旅議會初步統計十一黃金周每日逾200團登記入境，比去年每日約125團增60%。總幹事董耀中指，最初擔心長假期刺激支那客去長線遊，不過目前本地形勢向好，估計是今年回歸廿周年，加上早前的不禮貌行動效應減退，令旅客回流。他補充，旅行團僅佔整體訪港支那客約6%至8%，相信黃金周正日整體人數會更多。

香港入境團旅行社協會主席謝淦廷估計，近期再沒有針對支那客的不禮貌行動，「負面新聞少咗，香港氣氛好咗」，加上7、8月暑假旅遊市道不錯，是訪港利好因素。不過他慨嘆與3、4年前每日有600團支那客的高峰期仍有距離。謝補充支那客現時多數訪港2、3天，團費約1,300至1,500元，包括參觀主題樂園等行程，團費加價約數百元，升幅約3成。

香港旅舍商會主席連思杰亦指，去年同期訂房率「連一半都冇，今年好咗少少，有7成」，以10月1日晚最多人訂房，以2人房為例，一晚房租由以往380元加至480元，他指除了支那客也受惠於柬埔寨、越南等東南亞旅客。而酒店訂房網站顯示，10月1日晚預訂已滿六成，以尖沙嘴三星級酒店為例，2人房租價一晚約1,000元起。

區議員黎廣偉表示，支那團到訪土瓜灣多年，形成塞車、噪音等滋擾，但問題多年來一直未能解決。

支那畜就係賤

又要屌又要嚟香港

標題紅磡
內文土瓜灣

張相土瓜灣偉恆昌

睇見張相都覺得嘈

屌你老母我住嗰度
好撚嬲

說好的抵制呢

尖東唔好得幾多。
華懋廣場下面有間免稅店，
新文華中心又有專服侍支那客嘅商店。
一點幾塞新文華中心，五點幾塞間免稅店。
霸晒成條路，想行都無得行。
你想行係要大大聲屌鳩佢哋先會讓路。

土瓜灣真係好多大陸團，之前冇口機會去，有幾日咁啱去番工，見到一車車，一堆堆咁係我面前行過 仲勁過屯門

張相咁似遊行，屌你老母迫到咁去旅行有意思架咩？支那畜就係犯賤，去旅行可以去到好似走難咁

補充：朝頭早唔好得幾多。之前同個客開會，佢想係公司樓下（係尖東）落車，結果無位停車，叫司機求其搵個地方停。

原因之一,d維港遊係翔龍灣隔離個公眾碼頭上船

希爾頓中心嗰度，就算唔係國慶期間都日日大撚把支那人塞住條路，等上去酒樓食團餐

快D加D香港島嘅景點俾D蝗朝聖，共享支蛆榮耀

業界指早前的趕水貨客行為漸平靜下來，是重新吸引支那旅客訪港的利好因素。

即係叫人光復紅磡啫

當他們出現在上水，我沒有發聲…
當他們出現在大西北，我沒有發聲…

真係多到嘔

前一兩個月唔知新文華樓上重開左間咩野
食飯時間成百個大陸人係度